{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_027021",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "정발산공원"
    },
    "text": "鼎鉢山公園 (정발산공원)\n広さは63万7164.2㎡だ。 一山新市街地で最も高い鼎鉢山(チョンバルサン)に造成された。 山の名前は釜や茶碗のように平たいと言って付けられた。 2年に1度、旧暦3月に村の平安を祈る都堂グッを行う。 山全体が住民の憩いの場で、どの方向からも頂上まで遊歩道ができている。 計8路3.34kmに達する。 森が深く茂り、キジやリス·フクロウ·アナグマなどの野生動物も簡単に発見される。 サッカー場とバレーボール場·足球場·バスケットボール場·バドミントン場など運動施設が多く、水車と亭子·望楼などの施設が随所に入っている。 人工滝と自然学習院·薬水場·池など造園が優秀でテレビドラマ撮影場所として有名だ。 1997年3月に京畿道重要民俗資料第8号である一山バムガシチョガが公園内に復元され、この時民俗展示館も一緒に建てられた。 このうち民俗展示館には、窯跡など189種676点の農機具などが展示されている。 2000年には馬頭図書館が建設され、2001年6月には500病床規模の国立がんセンターも建設された。 図書館は約3万冊の蔵書があり、閲覧室は1000席だ。 開館時間は午前8時~午後10時で、毎月第2·4月曜日は休館する。 一山区庁から公園管理事務所に至る美観広場は景色が美しく、恋人たちのデートコースとして知られている。 幅15m、長さ2km区間で文化空間と展示販売空間·慰楽空間の3区域に分かれている。 特に広場の入口に立っている一山新都市建設記念物が見どころだ。 1997年4月、韓国土地公社が建てたもので、高さは30mで、円筒形ドラム9個を高さ3mの基壇の上に風車のように飾った。 今後、同広場には小劇場や画廊などの文化施設が建設される予定だ。 地下鉄一山線正鉢山駅に降りればすぐ公園入口であり、近隣には湖公園がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "公園の広さはいくつですか？",
            "answer": "公園の広さは63万7164.2㎡です。"
        },
        {
            "question": "公園の名前はなぜ鼎鉢山と呼ばれていますか？",
            "answer": "公園の名前は、鼎や茶碗のように平らな形状を持つことから鼎鉢山と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "公園で行われる都堂グッとは何ですか？",
            "answer": "公園で2年に1度、旧暦3月に行われる都堂グッは、村の平安を祈る儀式です。"
        },
        {
            "question": "公園内にはどのような運動施設がありますか？",
            "answer": "公園内にはサッカー場、バレーボール場、足球場、バスケットボール場、バドミントン場などの運動施設があります。"
        },
        {
            "question": "公園内にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "公園内には水車や亭子、望楼などの施設があります。また、人工滝や自然学習院、薬水場、池などの造園も優れています。"
        },
        {
            "question": "公園内にはどのような野生動物が見られますか？",
            "answer": "公園内にはキジやリス、フクロウ、アナグマなどの野生動物が簡単に見られます。"
        },
        {
            "question": "公園内の民俗展示館では何が展示されていますか？",
            "answer": "公園内の民俗展示館では窯跡など189種676点の農機具などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "公園近くにはどのような施設がありますか？",
            "answer": "公園近くには馬頭図書館や国立がんセンターなどの施設があります。"
        },
        {
            "question": "公園の入り口にある一山新都市建設記念物は何ですか？",
            "answer": "公園の入り口にある一山新都市建設記念物は、高さ30mの風車のような形状を持つ建物です。"
        },
        {
            "question": "公園へのアクセスはどうすればいいですか？",
            "answer": "公園へのアクセスは、地下鉄一山線正鉢山駅から徒歩ですぐの場所にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 570,
        "QA": 432
    }
}